微波叮大隻硬碟不是夢，40TB硬碟 2019年量產

原文報導自己睇，大概係講

WD話用一個叫microwave-assisted magnetic recording (MAMR)既技術去寫磁碟，可以將依家3.5吋既硬碟容量加大到40TB
不過話塊磁碟會燒到成四百度咁高溫

成編報導最主要唔係講呢吹水科技，WD話今年會出原型，2018年會交工程樣本俾佢班大客仔試貨，2019年會量產！

發布革命性 MAMR 技術！硬碟容量可達 40TB
| 天師 | 12-10-2017 18:57 | |

WD (Western Digital) 最新發布 MAMR (Microwave-Assisted Magnetic Recording) 技術，MAMR 技術可將傳統機械磁性硬碟的容量上限，由現時的 14TB 大幅增加至 40TB，而成本更可與現有 PMR (Perpendicular Magnetic Recording) 技術相近，並較高成本的 HAMR (Heat-Assisted Magnetic Recording) 更理想。

成本與 PMR 相近

WD 宣布的 MAMR (Microwave-Assisted Magnetic Recording) 即微波輔助磁記錄技術，其技術核心利用 Spin Torque Oscillator 產生微波，在提高超高密度下，保持數據存儲的可靠性及穩定性。簡單地說，MAMR 技術就是利用微波取代HAMR 技術內的激光，來作為輔助媒介，好處是可以承襲現有的 PMR 垂直記錄存儲技術及 HelioSeal 充氦封裝，複雜性和成本都較 HAMR 低得多。相對之下，HAMR 技術需要激光波束、玻璃碟片、鐵鉑塗層等新材料，復雜性及成本相當高。

【精選消息】AEON 周年購物盛典！$50 買 Panasonic 運動耳機

【精選消息】【施政報告】港鐵全線列車裝 Free Wi-Fi？搞好 4G 接收先講啦！

【精選消息】【施政報告】資助鄉村鋪光纖！市區唐樓等重建？

WD 透露將在 2019 年出貨第一款 MAMR 技術硬碟，但未有說明容量，但保證能在未來提供超過 4Tb 每平方英寸的存儲密度 (現時只為 1.xTb)，並可在 2025 年提供 40TB 容量硬碟。

Source：、Western Digital

DIY 硬碟 WD

相關文章
12TB 空降腦場！ 巨獸硬碟市況速報

8TB 跌破 HK$2,000！ 巨獸硬碟持續插水

磁帶 60 年不死 IBM、SONY 合作研發 330TB 容量

WhatsApp
Facebook
Line

用HDD 烤肉不是夢

FHD av

即刻拎隻4tb入去叮先

d乜柒技術講左十九幾年，宜家最大都係得果十幾tb，仲要貴到仆街

我係咪攪錯左
佢講400度係咪指HAMR，同MAMR無關

海量AV可以留底俾後人

幾十年後 可以拎嚟串佢地未睇過宇都宮

早幾個月先拎左隻4g hdd 去明愛。
捐之前玩左陣。一隻fhd 既av 都放唔落

4GB?

史前遺物？
我02，03年嗰陣啲電腦都用緊40GB啦喎

啱啱幫人肢解部舊機
入面d IDE HDD都有80~160GB喎
巴打唔好俾d電子垃圾人啦

4gb windows都裝唔落

cloud左佢算

我買左隻8TB 硬碟, 換過幾次隻HD開機都係有雜聲, 應該成批都係咁, 大容量真係麻麻, 都係買幾隻細安全

科技野成日吹到幾勁幾勁

幾年後又咪係無左件事

"裝linux"

40TB/7200 rpm .....

有幾史前
Pentium 2年代咋

對呀，分散風險